關於Fb Like 抽獎既法律問題 有無讀law巴打 (1)

如題 ,好多Facebook 專頁搞d Like/Like+Share就可以參加抽獎以作推銷 , 例如話我記得Apple都好似有做過 like+留言想要咩色iphone7 咁樣抽獎 (好似咁上下) 或者足球毒料都會有呢d share就抽ipad/iphone咁樣

但係 根據《推廣生意的競賽牌照》發牌指引，《賭博條例》第一百四十八章第二條，推廣生意的競賽是指為推廣生意、業務或產品銷售，而籌辦、經營或管理經抽籤或碰機會而分發或分配獎品的競賽或其他計劃，須由影視處處長簽發牌照才可舉辦。至於影視處發牌時會考慮活動必須符合公眾利益、不得成為業務的核心部分，及不得提供另類賭博等，獲得發牌者須遵守一定的發牌條件

OK,咁問題來黎啦 當時APPLE/足球毒料/其他專頁有無先拎牌照先做呢件事? 如果無既話 , 其實係咪已經犯緊法 ?

而呢一單Case 現代教育發言人回應時指，今次活動已是第二屆舉行，之前已諮詢法律意見，指由於參加者須回答問題，並非純粹的抽獎活動，故毋須申領有關牌照，迄今為止，亦未收到政府部門跟進。

即係話開條問題出黎 , 之後先叫人答 , 然後再簡岩既答案(自訂) 咁樣就無順要申領有關牌照, 係變左一個答中問題而唔係抽籤得獎既形式?咁樣又有無觸犯到其他任何香港既法例? 另外想問下有無人知呢件事最後點

唔該哂 純學術討論

1

真係Apple做架咩 唔係Parallel Retailer黎架咩

所以我都唔肯定 , 不過我記得有個page抽iphone7推到好多like

點會係Apple自己做呢啲dirty work

我有印象姐 , 不過有無讀law既巴打可以解答到小弟既問題

自己查下咩叫生意、業務或產品銷售

已經全部知道哂

自己推

再推

推推推

發夢某間公司為左避呢條例 搞每人寫一句祝賀說話 再揀"寫得最好"果個送禮

印像中你理解正確

(聽返黎)

Yes 大多都係咁樣避

會唔會有例子睇下 小弟好少留意

??

多謝幫推先

西人西公司

只要洩及機會率，唔係人人都有獎既話，就要攞牌

之前查詢過：

「根據香港《賭博條例》(第148章)的定義，"推廣生意的競賽"是指採用抽籤 / 踫機會方式分發 / 分配獎品的遊戲，為推廣生意 / 業務 / 銷售任何產品而舉辦的競賽或計劃。任何人舉辦這些活動，必須先向本處申請牌照。而以參加次序決定得獎者的活動(如:第5名，第10名，第15 名等的參加者為得獎者)涉及碰機會，同樣需要申領推廣生意的競賽牌照。

民政事務總署
牌照事務處 」

OK,咁如果係人人都有獎 , 而同時又有大獎細獎咁樣又點計法 又洗唔洗拎牌照